# Добро пожаловать!
### Введение
Данный проект представляет собой игру, в который вы управляете пушкой викторианской эпохи, отстреливающейся от волн различной нечисти. При убийстве определенных противников вы получаете временные усиления. На карте расположены башни, между которыми можно перемещаться.
## Общие механики
### Стрельба
Игрок может стрелять ядрами. Между выстрелами происходит перезарядка.

![Alt text](ReadmeSrc/cgif1.gif)

### Временные усиления
При убийстве определенных противников, в данном случае сундука-мимика, игрок получает ускоренную перезарядку на определенное время.

![Alt text](ReadmeSrc/cgif2.gif)

### Перемещение между башнями
При выстреле по башне игрок может переместиться на нее.

![Alt text](ReadmeSrc/cgif4.gif)

### Получение урона
Как только противник подойдет слишком близко, игрок начнет получать урон. После гибели игрока игра заканчивается.

![Alt text](ReadmeSrc/cgif3.gif)

## Архитектура проекта
### Пушка
Для управления пушкой используется класс InputToControllable, обращающийся к классу, который реализует интерфейс IControllable с методами для вращения и атаки. 

![Alt text](ReadmeSrc/image.png)

Для пушки у нас есть базовый абстрактный класс CannonBase, от которого наследуются все остальные виды пушек. 

![Alt text](ReadmeSrc/image-1.png)

### Стратегии поведения пушки
Пушки отличаются друг от друга тем, каким образом будут улучшаться, как будут стрелять, поворачиваться и так далее. Для этого используется паттерн Стратегия. При создании каждой пушки будут указываться конкретные стратегии каждого типа поведений. Пушка общается со стратегиями через определенные интерфейсы.

![Alt text](ReadmeSrc/image-2.png)

Например, для стандартной пушки указываются стандартные стратегии поведения.

![Alt text](ReadmeSrc/image-3.png)

### Противники
Для класса противников иерархия будет выглядеть следующим образом. Здесь можно увидеть одно из достоинств паттерна Стратегия – мы используем одну и ту же стратегию ходьбы для разных мобов, а стратегии при смерти у них отличаются. Таким образом мы можем комбинировать уже готовые разные стратегии для создания уникальных противников.

![Alt text](ReadmeSrc/image-4.png)

Также в проекте активно используется паттерн Наблюдатель. Например, когда интерфейсу поражения и спавнеру противников необходимо оперативно узнать, что игрок погиб. 

![Alt text](ReadmeSrc/image-5.png)

### Спавн противников
Спавном противников занимается класс MobSpawner.  У него есть ссылка на конкретную фабрику через интерфейс абстрактной фабрики и на список уровней. 
Уровень состоит из условных раундов, каждый раунд состоит из спавна разных мобов. Конфиг спавна мобов (MobSpawnConfig) включает в себя информацию о типе противника, частоте его появления и задержке перед его первым появлением. Конфиг раунда (RoundConfig) содержит список конфига спавна мобов и длительность раунда. Конфиг уровня (LevelConfig) содержит список конфигов раундов. Такая иерархия позволяет в нужном количестве и в нужное время спавнить необходимое количество мобов.

![Alt text](ReadmeSrc/image-6.png)

## Используемые технологии и паттеры
### Технологии
* Unity 2021.1.28f1
* New Input System 1.0.2
* Zenject 9.2.0
* Cinemachine 2.7.9

### Паттерны
* Стратегия
* Фабрика
* Наблюдатель
